台灣掀起廁紙紙巾搶購潮

【Now新聞台】在台灣，廁紙和紙巾下月將會加價，掀起了搶購潮。有專家警告，隨着國際原材料價格上漲，其他同紙有關的商品例如尿片均會加價。有民進黨立委擔心物價上升的浪潮，會對蔡英文政府造成政治衝擊。

廁紙醞釀加價三成，在台北這個大賣場，剛剛才上貨架，數十位顧客一湧而上，短短十六秒就搶購一空。

不少超級市場也出現搶購潮，整架購物車塞滿不同類型的廁紙和紙巾。

在南投草屯有民眾直接駕私家車，甚至是小型貨車，前往大型批發商的貨倉掃貨，一箱箱買走。

究竟搶廁紙可以去到幾盡？看這部夾公仔機就知道，玩具變成了一包包的廁紙。

有台灣傳媒形容搶購廁紙已經成為全民運動，行政院消費者保護處連續兩天開記者會，強調供貨正常。

有專家警告，隨着國際紙漿成本上升，凡是與紙類相關的商品甚至是家具，價格都可能會上漲。

有民眾似乎洞悉先機，已經開始搶購濕紙巾及嬰兒尿片。

國民黨立法院黨團批評，面對十多項民生用品加價，蔡英文政府只表示有信心處理，完全拿不出具體的政策應對，認為是無能的表現，有綠營立委更加擔心會引發政治衝擊。